不如我畀返一萬你…… - 林夕

不如我畀返一萬你…… - 林夕

一萬一萬，人人一萬，有香港身分證者一人一萬。

林鄭政府向所有成年人派錢，消息傳來後，有台灣朋友問我，是真的嗎？會以為這是假消息，應該覺得匪夷所思吧，回說是真的。他大為羨慕，然後以下，我這樣回他好像有點風涼：

這是我們稅款的再分配，是變相共產，納稅多的人幫助沒納稅，納低稅的人。若是退稅措施，這一萬元本來就是納稅人應得，對很多人來說，根本無關痛癢，不必到李嘉誠級數的鉅富，香港大富翁不在少數，撫心自問，他們在疫情下不缺這一萬元，給了，有點像掩口費。

對，對政府防疫的失敗，這是用錢來安撫民怨的掩口費。對，對日夜排隊搶購、在網上高價訂購而不知道什麼時候有貨的普羅市民，這一萬元只是疲勞費。

一個有為的政府，公帑不是這樣用的。六百多億港元是什麼概念？日本捨不得放棄春節陸客消費，結果如何有目共睹；據去年同期總消費大約三百億台幣左右，折合七十多億港元。香港政府何止大手筆，對比鄰近地區防疫費用，簡直是典型土豪。我不介意像過去派錢給有需要人士，但說到底，懂得用錢，應該用在刀口上。

口罩全球在搶購，價高者得，我們政府仍然該省不省，維持以往官僚以最低價向全球僅餘的口罩商招標，誰理你？六百多億分一部分出來，像李嘉誠那樣作法，又何必讓商人救港？

六百億，香港多少年沒有新蓋的醫院？我記得接近十幾年前北區已經說缺醫院，當時連醫療設備造價約一百億，現在物價飛升，唉，而且寧可花錢大填海，沒想過醫療對人口比例配套，這政府只有書面的願景，完全沒遠見。

唯一具前瞻性的是為九月立法會選舉保皇派的助選費。提出人人有份的是泛民主派，反對的是保皇黨。當時我們的財政司猶猶豫豫，保皇黨就是說，小罵大幫忙之餘，看政府臉色行事。現在竟然第一時間撲出來領功勞，無恥之尤莫過於此。

說到這裏，台友無言，我也沒好氣再說了。

宣告派錢當天，收到友人發給我的訊息，不是轉發網路，是真人真話，她弟婦發給她說：「不如我畀返一萬你，你時光倒流兩個月去封關。不如我畀返一萬你，你時光倒流八個月去回應訴求，不如我畀返一萬你。你還返嗰啲失去咗嘅生命出嚟，不如我畀返一萬你，你立即下台永遠消失。」

對，香港人即使有缺錢的，但永遠不缺骨氣。

林夕
電郵 :linxiapple@gmail.com

算啦 林夕變左condom 好耐

夕爺

好唏噓

夕爺係個天送俾香港人既寶物,同霑叔同等
7婆搞到佢呢半年成日出文屌佢,真係人神共憤

唔認同
香港人唔缺錢 最缺骨氣
睇下m記就知

一早封關，做飲食嘅賺多幾多個開

佢都唔憂米啦